{
    "question": "Harga sebuah buku sama dengan harga 8 buah pensil. harga 3 buku dan 5 pensil adalah Rp 77.000. jika harga 1 pensil adalah x rupiah, maka    a. susunlah persamaan dalam x, kemudian selesaikanlah\r\nb. tentukan harga 6 buku dan 10 pensil.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "soalnya bener gk tuh? coba chek lg",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahi-sebuah-segitiga-abc-dengan-besar-salah-satu-sudutnya-18-189",
            "question": "Diketahi sebuah segitiga ABC dengan besar salah satu sudutnya 18, segitiga apakah ABC itu? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang salah satu sudutnya itu 18 adalah segitiga lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pakai-cara-ya-tolong-jawab-sebuag-lingkaran-luasnya-1256-435",
            "question": "Pakai cara ya ,, tolong jawab !\u00a0    sebuag lingkaran luasnya 1.256 cm\u00b2 . jika\u00a0 = 3,14 maka jari-jari lingkaran tersebut adalah ...\u00a0\r\nA. 20 cm\u00a0\r\nB. 21 cm\u00a0\r\nC. 22 cm\u00a0\r\nD. 23 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luaas lingkaran =\u00a0[tex]\\pi [/tex] \u00d7 r\u00b2<br><br>maka \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br><br>1256 \u00a0= 3.14\u00a0\u00d7 r\u00b2<br>\u21d4r\u00b2 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=1256 \u00f7 3.14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r \u00a0 \u00a0 \u00a0=20<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12x-5-gt-15-816",
            "question": "1/2x + 5 &gt; 15 = ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2x + 5\u00a0&gt; 15<br>semua kalikan 2<br>x + 10 &gt; 30<br>x + 10 - 10 &gt; 30 -10<br>x &gt; 20<br>Jadi penyelesaiannya x &gt; 20",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/2x +5 &gt; 15<br>1/2x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 15-5<br>1/2x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 10<br>1/2x :1/2&gt; 10 :1/2<br><u></u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x \u00a0 \u00a0&lt; 20<u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-radian-dari-a180-derajat-b100derajat-c270-194",
            "question": "Tentukan radian dari\u00a0\r\n\r\na.180 derajat \u00a0 \u00a0b.100derajat \u00a0 \u00a0c.270",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)[tex] \\frac{180}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a01\u00a0x\u00a03,14 = 3,14<br><br>b)[tex] \\frac{100}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a00,555\u00a0x\u00a03,14\u00a0=\u00a01,744<br><br>c)[tex] \\frac{270}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]= 1,5 x 3,14 = 4,71",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-baju-sama-dengan-harga-ketiga-buah-kaos-seorang-pe-638",
            "question": "Harga sebuah baju sama\u00a0dengan harga ketiga buah kaos. seorang pedagang membeli 2 baju dan 3 kaos,pedagang itu harus membayar Rp.\u00a0420.000,00    a. buatlah model matematika dari keterangan diatas\r\nb. selesaikan model matematika tersebut,kemudian tentukan harga 5 baju dan 4 kaos.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. b=baju<br>\u00a0 \u00a0 k=baju kaos<br>\u00a0 \u00a0\u00a01b=3k<br>\u00a0 \u00a0 2b+3k=420.000<br>b. jwb sendiri mls ngetik, kalau bener2 gk tau, komen aja ya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diberikan-tiga-buah-himpinan-masing-masing-himpunan-p2368-298",
            "question": "diberikan tiga buah himpinan masing-masing himpunan P={2,3,6,8}, Q={1,3,5,8,10]dan R={3,6}.dari data tersebut maka P\u2227(Q\u2227R)...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0jawaban\u00a0dari\u00a0soal\u00a0diatas P\u2227(Q\u2227R)=3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabnya3<br>caranya;p{2368}\u2227[Q\u2227R][Q=1358]dan[R=36].Qdan R cari\u00a0anggota yg sama,jadi irisan Q dan R adalah 3.selanjutnya cari lagi antara hasil Q dan R tadi dengan anggota P,jadi anggota yg sama lagi adalah 3dan jawabnyapun 3.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-lingkaran-dengan-diameter-175-adalah-493",
            "question": "Luas lingkaran dengan diameter 17,5 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = (22/7 atau 3,14) . Jari2<br>\u00a0\u00a0 = 22/7.17.5.17,5<br>\u00a0\u00a0  = 22.0,4.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 8,8.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 154 cm2<br><br>L = 3,14.17,5.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 54,95.17,5<br>\u00a0\u00a0 = 961,625<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus : 1/4 x phi x d pangkat dua<br>1/4 x 3,14x17,5x17,5 = 240,406<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-luas-dan-keliling-yang-ada-derajatnya-dan-contoh-553",
            "question": "Cara menghitung luas dan keliling yang ada derajatnya dan contoh soal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo hitung luas segitiga siku2 ataupun kelilingnya harus pake teorema pythqgoras",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kasih-soaljawaban-dan-keterangannya-tentang-pertidak-s-437",
            "question": "Tolong :)    kasih soal,jawaban dan keterangannya tentang pertidak samaan liner satu varriable....\r\nbuat kelas 7 ya... terimakasaih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 5 = 11<br>2x + 5 - 5 = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 6<br>1/2\u00a0 x\u00a0 2x = 1/2 x 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 3<br>jadi x = 3 disebut penyelesaian dari 2x + 5 = 11<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "64-pangakat-1spertiga-466",
            "question": "64 pangakat -1spertiga =?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]64^{- \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>[tex]4^{3^{- \\frac{1}{3} } } [/tex]<br><br>maka jwbnya\u00a0  [tex] 4^{-1} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a064 pangkat -1sepertiga = 8pangkat -6<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}